《絕不忘記》請各位繼續以自己方式悼念六四。

一班當年既義士為民主犧牲，佢地爭取既，曾經係港人都有份既未來。
六四事件係中國同鄰近國家既共同歷史，唔係獨立就可以切割

諗起被坦克車輾過既亡魂，我真係講唔出咩唔關我事、過左去咁既說話。

希望將來係連登

日本、韓國、蒙古、越南都係獨立主權鄰國
完全同六四切割, 有乜唔得？

90年代至今拉薩多次屠殺, 死人唔少於六四, 香港無人悼念？

根本只有支那DNA既人, 先會係今時今日仲講六四

真係得罪講句，當年佢爭取既野suppose你有份
如果雨革係金鐘死過人，若干年後旺角要獨立，要同個原生政府&呢段歷史綑綁式切割，係幾撚咁癲…

立場同良知，我揀後者
BY 廷 | 聚言時報

昔日留學遠方，即便盡量唔同強國人溝通咁多，但活在當下，咁易避到咩 ? 始終都有幾件強國人撩過我講64。我知道同佢哋嘈係冇意義，所以比起主動出擊，被動地捉佢哋邏輯上嘅錯誤，等佢哋打自己臉就算。係哩班富二代面前逞正義感根本冇意義。

班友都係講果D，好似「冇鎮壓中國冇咁發」、「美國佬搞事」、「誰是誰非係睇咩角度」、「過左咁耐」之類嘅論點。

DKLM痴L線，有一瞬間懷疑自己係咪同人類講緊野。

即係你同我講緊，因為班人阻你發達、過紫醉金迷嘅生活，所以殺死佢哋冇道德包袱，仲反過黎可以指責埋佢哋都係漁利自肥嘅人。

身為香港民族主義者，一直覺得中國嘅事關我鬼事。但當我連續俾班強國人嘅歪理轟炸後，我終於明白點解要理。

因為佢哋唔理。

因為哩班人渣唔想理。

如果哩個世界最少有14億人當64事件on9野唔想理，哩件事好快就冇人再知道 — 冇人再知道哩個政權可以點樣對待人類。我對哩種反人類罪行，同對哩種罪行嘅漠視或認同，產生左一種心底嘅惡寒。

小弟自細愛讀歷史書。幾歲人仔，係阿爺嘅書櫃入面，囉左本由明報出版、圖文共茂講天安門嘅書黎睇。仆佢個街，入面真係好鬼嘔突，幾廿張充滿肉泥嘅高清圖片。顏色美麗立體咁滯，刷新左我對人類可以有幾殘忍嘅想像。幾乎成為我嘅童年陰影。

慢慢大個之後，又接觸更多國家嘅歷史事件，哩D國家文化差咁遠，語言不通， supposedly關我L事。不過，正因為讀過太多歷史，眼界大左，更易抽離到自己同他人嘅身份。

追求自由嘅心，唔會因為民族不同而產生歧義。唔想被欺凌同奴役，係基本嘅人性。

我哋同哩D係地球每個角落為自由奮鬥嘅人處於唔同時空 — 但我哋可以透過感受佢哋嘅心情，去學習面對困難嘅辦法；亦可以透過感受別人嘅痛苦，搵出痛苦嘅源頭，再警剔自己唔好再犯。人類歷史冇錯係由好多錯誤、死不悔改同邪惡之中走過黎，但缺乏以值得歌頌嘅勇氣去點燃嘅人性光輝，人類只可以係原路俳回，永遠活係黑暗時代。

如果我哋忽視哩種人性光輝，即係交棒俾D獨裁政權任意操作歷史，任佢否定人性嘅光輝。

我勁唔明，先前幾位旺角義士入冊，泛民嘅信徒就走出黎話人抵死、被人利用、收共匪錢。其實你班人有冇照下鏡，睇下自己果套同你哋對家嗰個政權有乜L野分別?

香港人受過啟蒙教育，照理應知道咩叫「現代性」。以世界公民嘅身份去對待世界，兼具人性同理性，先可以做到更準確嘅判斷。唔應該以國族、朋黨為憑，去否定一D同時會否定埋自己嘅價值。中共政權踐踏嘅係普世價值，但凡持有良知嘅人類都應該投以鄙視，為哩個政權帶來嘅犧牲者致哀。

講到尾，香港民族主義者同當年64殉難者都面對緊同一個政權。出於感性同良知，我哋應惋歎蒼天不仁；出於理性，對64事件大寫特寫，可以令香港民族對哩個政權嘅輪廓拿捏得更準確，先知自己打緊場咩仗。

我唔會支持或反對人去泛民個集會，自己就唔會去，棧益左泛民班仆街。「平反」就留俾中國人自己啦。但我會繼續深深記住哩段歷史，就好似梁文道咁講「我們守護記憶，直到最後一人」。甚至乎，如果由香港民族主義者搶奪到哩個憑弔嘅話語權的話，無能嘅泛民就會斷左一條米路。本土咁多玩法，與其否定得咁辛苦，不如面對啦。

係左膠D架喇，但爭取自由，幾時唔係拳頭同道德嘅兩線作戰呢。

\|/

慶祝天安門大捷28周年

64做得好呀 殺多d支那狗

支那人爭取既野, 係香港無份的
支那民主, 投個票投死你香港人
一人一票取消一國兩制
根本就係民主之暴政

根本只有香港獨立先係唯一出路

咁西藏人有無份？
西藏人夠唔掉念, 唔理, 人地要獨立啦
ON

香港自己獨立, 自己民主,
咪唔駛理乜野有無份啦

唔好講當年乜乜物物啦, 咁支那人係失敗呀嘛
失敗左, 仲講黎把鬼

悼念枉死義士

「身處香港的中國人同胞」就有份
關我咩事

唔好講當年乜乜物物啦, 咁支那人係失敗呀嘛
失敗左, 仲講黎把鬼

金鐘班人, 根本只係笑柄,
依家都無人講啦

1989年北京班友, 一樣係笑柄
柴玲我唔死你地死, 學生人鏈保護軍隊, 黑糾察拉義士比公安導致義士家破人亡
你班仆街契弟依家去歌頌呢班支那人？
根本就係笑話黎

六四係俾話俾人知中共d 仆街野 唱衰佢
好坦白講 就算你唱衰李家誠 佢都係咁有錢
但唔可以唔唱囉 你話支聯會勞油水
我屌 咁有咩政治團體唔撈油水
大家各取所需

大家係唔支持支聯會班撚人騎劫，佢班人有冇表現過少少抗爭意識？咁多年黎我都見唔到，佢地咁做對得住當年班烈士咩

三個義士被黑糾察押解比公安, 最後關押至精神病, 家破人亡,
就真係枉死啦！

余志堅的遺體放在紙箱棺材內。

本土派係因為雨革失敗衍生出黎，咁快可以同金鐘切割 明明自己幾年前仲佔領緊

柴玲：我唔死得, 但一定要有人死, 其他人去死
死左既, 真係枉死啦！

本派係雨革前一早已存在, 否則邊會有旺角佔領, 同拆金鐘大台？
你活係平衡時空？

巴打將件事分得好清楚，我好同意。
而家情況已經發展到，將對支共會既不滿同六四屠城撈埋黎講，製造風向去淡化呢件事。

講下你地歌頌既神先啦

我明白風向已改，但唔會姑息極權屠殺社份子。他朝君體也相同。

我都冇認過中國人

你唔係中國人, 關你撚事咩？

六四關日本人、美國人、英國人...撚事？

好多人真心要淡忘六四，細心啲睇，打手都唔少。

五毛已成功利用本土立場製造風向

六四關唔關香港事係一回事, 但你盲反到話金鐘唔關旺角事就真係痴膠花

如果有日黃之鋒俾人洗頭艇捉番大陸, 相信閣下會搵埋熱青城一齊開香檳慶祝?

泛民有心將本土派妖魔化

睇佢開啲post都知五毛，我特登唔quote
費事俾佢轉移視線

我會開香檳慶祝, 黃之鋒根本係反對獨立,
佢自己認做支那人, 於是「首先係支那人」坐洗頭艇
你咁支持黃之鋒, 你係咪都係支那人？

你自己認同自己係支那人, 做乜唔敢公開承認？

大聲講「我係支那人」比人聽囉

悼念六四係因為「大家都係支那人」身份認同 其他理由係廢話
全世界過去咁多人道災難、屠殺
樣樣你都唔悼念喎, 點解？
因為你同外國被殺既人無關係囉

點解你要去六四？
因為你覺得同六四北京既被既人, 有關係囉
有乜關係？
咪就係「大家都係支那人」呢個身份認同

西藏人係唔會年年悼念六四架
因為對西藏人黎講, 宗主國民主, 西藏都係仆街, 或會更仆街
西藏人係無「大家都係支那人」呢個身份認同
西藏人要既係獨立！

黃之鋒認自己係支那人, 於是「首先係支那人」坐洗頭艇
有乜出奇？有乜唔滿意？

老泛民直頭覺得係共狗搞局
無可否認本土思潮有俾五毛利用

睇你開啲post都知你係支那DNA既港豬

唔好再quote樓上條撚樣

追究屠城責任

點解有關係就一定係「大家都係支那人」? 你唔俾受害人係親朋好友??

你可以唔QUOTE我, QUOTE你地既神柴玲啦！

喂！睇唔到呀？FILTER左呀？

講兩句啦, 支那DNA港豬, 柴玲話你地去死, 我唔甘心死喎！我條命貴D喎！

邊個香港人既親朋好友係1989年6月4日係北京被殺呢？
28年乜資料都有啦, 你講一個名出黎聽下？

撈完水用得其所OK，
咁請問支聯會建設咗幾多成民主中國？

追究屠城責任

返大陸追究啦

有睇你啲故，去唔去支聯會係大家既自由。
但呢段歷史唔可以俾下一代忘記。

我係on9

直到最後一人

台灣人有冇悼念六四？

agger
岩岩默哀咗三秒

大家一齊跟我叫
平反六四！！！建立民主中國！！！

支那有民主，第一個公投就係取消香港一國兩制，到時香港可以普選市長但行支那憲法，有民主但無左經濟特別地位。

支那無民主，香港繼續假普選，繼續被操控，偽一國兩制永續

無論支那民主點發展，香港只要一日都屬於支那，都唔會有得益。講左啲咩自己諗

要泛民勇武？有民意包袱，不了。
要目標為本，犧牲人命，係好兩難…

柴玲話想有人死，但自己唔想死，呢句先最仆街，
就算我呼籲人上街，都唔會想有任何抗爭者犧牲。

義士仍然死得不明不白，我唔會放棄…
btw
香港獨立

我覺得教下下一代共產黨有幾仆街冇咩問題，但要建設民主中國就不了

岩呀 幫手spread開去

天滅中共！
香港獨立

最多係用來建立反中情緒

呢個太on9 啦

有咩好追究
中國人日日都死於非命

關我撚事

我係on9架喇
共狗想滅聲？唔撚得呀！

香港民意係做順民，揾夠就移民
係班本土青年諗錯邊姐

又有兩個五毛互扯貓尾

紅色五毛警告

雖然知係未出完，
但見到最後一句笑到仆街
講一輪都係想你班友比坦克輾

鄰國事務關我撚事
諗下點獨立好過啦
大中華膠

六四唔可以忘記，六四象徵著支共嘅凶殘獨裁。一定要記著六四，等香港可以對支共保持敵意同不信任。所以六四一定要繼續傳承落去，等後代拒絕支共洗腦。

但係鄰國死人又關我撚事咩，悼念乜柒姐，又唔見你悼念昂山將軍。蝗都唔想平反六四，香港做乜柒要替人平反。

咪係 最多真係拎來教下一代共產黨有幾仆街

咁真係唔關我事呀嘛
中國日日都有人死於非命嫁啦

突發

why?

支那人不嬲唔抵得香港人ga la

華人？

我唔會參加悼念六四活動，
但係亦都唔會忘記，
識性以黎，第一次去思考中國同中共係咩黎，
係一本關於六四嘅書

我唔知邊個買，
簡體字，可能係鄉下拎返黎，
入面有晒六四學生死者嘅名單，
然後好多篇關於死者家人嘅訪問

一個個熱血嘅青年，深信民主會令國家進步，
相信自己嘅國家會聆聽佢地嘅訴求同聲音...
佢地好多同父母講左聲「放心」就出左門口，再無返過黎
好彩D嘅，就斷手斷腳...
一堆雖然黑白，但仍感受到血淋淋嘅相片...

我土生土長香港人，果陣社會科啱啱學完言論自由宗教自由嘅嘢，
我唔明白點解呢班大哥哥大姐姐只係爭取人類應有嘅基本權利就慘死，
後來歷史科嘅Presentation我係揀左鄧小平黎講，仲好大篇幅咁講六四

慢慢長大，中共仍然一直打壓同監視六四死傷者家屬，
中共將矛頭指向呢班手舉中國而不是中共嘅真正愛國青年寫成係暴徒，係中國嘅絆腳石
到依家年輕一輩連六四係嘜都唔知，甚至話係一班被外國洗腦嘅大學生促成嘅暴動

後來中共各種禁言禁聲，黑嘅寫成白，白嘅寫成黑，
一個用謊言堆砌出黎嘅國家，
最怕人民覺醒，所以要用力打壓有思想有良知嘅老伯姓。
六四對我嘅影響同延伸，
就係令我去睇清楚，
這就是中共，這就是他們所建立的腐敗的中國

六四令我難以忘懷嘅程度，
我諗起中國，就一定諗起六四。
對我黎講，呢班學生同以往到依家所有維權人士，
先係真真正正令人尊重嘅中國人
自問我自己真係無嘜所謂嘅愛國情操，
佢地果種對國家未來嘅宏願，
令佢地受千夫所指(而佢地係為緊呢班指責佢地嘅老伯姓犧牲)，放棄家人、自己嘅未來同前途去做佢地認為啱嘅事，
我理解唔到，但係發自內心去尊重，尊敬佢地

我唔去被污染嘅所謂六四集會，
但係我絕不忘記六四，
呢班大哥哥大姐姐都係我嘅啟發者

打左咁大篇，最後想引用返一句我再翻睇本書時令我鼻酸嘅一句（雖則本書已經唔見左)

六四母親：「我為我的兒子，和這些學生們感到自豪。」

好似有

根本係泛民自己on9+ 落後形勢
正確做法係要認清支那既殘忍性
悼念直情唔需要

既然大家同是支那人, 就一同待遇架啦
唔係你想點? 定係你仲停留係支那民國反攻大陸 果個時代?

喂大佬, 革命不是請客食飯, 民主更加唔係天跌落黎
你唔全力反對, 仲要妄想當權者會同情我地班賤民
衰左仲要話我地"公民覺醒"
咁既心態 真係等入集中營

希望你會幫手將段史實傳落去，多謝巴打

本土派郁手我實join架 ，等緊

故仔好感人, 對民主既追求都無錯
只能講客觀上 呢班人唔明共產黨既本質係咩
佢地眼中既民主中國即使無左共產黨亦都唔會行得好

呢段歷史一定要傳落去，不過唔係為左民主中國（過多幾百年都未必有），正正係要話俾後世聽中共幾仆街

悼你老母

,

thanks bro

never forget, never forgive

純粹從歷史觀點出發其實冇問題
但就唔撚好再放感情入去啦屌你老母
V day又唔見你去中環個碑哭喪籌旗
左膠邏輯係要非黑即白